除左經濟原因,有冇人係會後悔冇早D出黎做野

講下背景先,我係考dse既,之前留過班再retake先上返U
FG之後就直接出左黎做一年野, 呢排先開始發覺人生有d野想做但未做(類似去working holiday)
雖然讀U果段時間算係盡左力,都叫畢左業
但係我本身特別遲畢業,突然間發覺原來好似冇咩時間同錢可以再揮霍
而家已經二十中,唔知自己既想做既野可唔可以三十歲前做到
短期內冇可能辭工去做,一來想儲下工作經驗先,二來都冇錢去揮霍
可能早d出黎做野會醒悟到呢點

btw,其實我真心唔太鐘意香港教肯制度冇左會考既洗禮,
唔識諗既人好易就咁風調雨順,過呢六年
然後又唔鼓勵中學畢業生出黎做下野先,係都要人直上大學
搞到大學畢埋業果刻個人仲係混混噩噩唔知自己想點

假設你中學畢業就做野 做咗幾年野到二十中就會想讀返書 人當做咗選擇之後 就會幻想冇揀果個選擇會有幾美好 之後會諗而家個選擇有幾差 就唔會諗好果一方面

唔會啦
我就係中學畢業之後出黎做野
睇住我d fd讀緊d濕尻課程真係笑出黎
比錢浪費時間
依家做野有經驗又有人工 不知幾正

你喺富土康咁多年升咗職未

做左流水線主管
可惜溝唔到李小花

當我30歲果年意識到你點勤力打工都無可能靠份人工買到樓既時候，我就裸辭去做自己想做既野了

中學識上連登果下已知道

有啲野親身經歷過先會信
既然係咁點解仲要後悔有冇早啲做野
人生唔係淨係得工作，就算係，都仲有幾十年比你工作到死果日

都唔係既，除左份糧，有d諗法真係要做下野先會領悟
可能做過野先再讀大學，會有另一番體會，而唔係單純只係由一間學校去另一間學校

真!!!

你而家係因為用上帝視角or事後孔明去睇呢個可能 但其實可能冇讀大學再做野呢個經歷 你唔會咁諗 所以我想講無必要過份後悔任何選擇 花多d時間諗而家好過

我，寧願中學畢業出黎體驗下社會先，一出社會會成熟同認識自己多好多，更加知道自己想要咩唔想要咩。
好過讀大學讀到廿幾歲出黎先唔知自己想點。

中學未畢業既同學個個搵到錢身光頸靚又結婚就有啲後悔